武漢肺炎病毒恐是實驗室流出！美參議員控中國說謊

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎疫情不斷擴大，外界將矛頭指向武漢「P4病毒實驗室」，認為病毒可能是從該處流出，但武漢病毒所研究員石正麗與中國科學研究院極力否認，美國共和黨參議員柯頓（Tom Cotton）在參議院軍事委員會（Senate Armed Service Committee）的聽證會表示，病毒恐怕是從「P4病毒實驗室」流出，並指控中國說謊。

根據《經濟內幕》報導，柯頓在參議院軍事委員會控訴中國高層官員說謊，不斷遮掩疫情真相，箝制民眾言論，柯頓認為，中國在過去2個月至今，一直聲稱新型冠狀病毒發跡於武漢華南海鮮市場，但醫學雜誌《刺胳針》（The Lancet）刊登的1項研究指出，根本不是這樣。

柯頓說，研究顯示被這種病毒最先感染的40例患者當中，有14個病患根本沒去過華南海鮮市場，當中更包括「零號病人」（指第一個得傳染病，並開始散播病毒的患者），目前尚不清楚該病毒的真正起源處，有可能是來自其他的海鮮市場、食品加工廠或農場，也有可能是來自武漢「P4病毒實驗室」。

柯頓強調，武漢的「P4病毒實驗室」是中國第一個生物安全4級實驗室，研究最危險的病原體，人們可以和最致命的病毒一起工作，現在的疫情無疑已經是「世界上最大，最重要的事」，比1986年的車諾比核災更糟糕。

恐怕

Push